<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">GB</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <color name="white">#FFFFFF</color>
    <color name="red">#FF00FF</color>

    <string name="p_1_1">
<![CDATA[
 	    	&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Kristupas buvo mažas šviesiaplaukis berniukas. Jis mėgo žaisti su kamuoliu, karstytis po medžius, bet užvis labiausiai mėgo svajoti ir keliauti. Pati slapčiausia ir didžiausia Kristupo svajonė buvo apkeliauti visą pasaulį ir atrasti neatrastas žemes, kaip tai padarė Kristupas Kolumbas.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Vieno apsilankymo pas senelį metu berniukas papasakojo apie savo svajonę... Senelis išklausė vaikaitį, lėtai nuėjo iki sieninės spintos, atrakino stalčių, išsitraukė mažą, juodą medinę dėžutę...<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Tada senelis papasakojo neįtikėtiną istoriją...<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; „Šioje dėželėje yra stebuklingas pinigėlis, kuris mena ne vieną amžių. Jį man perdavė mano senelis, o jam jo senis ir taip toliau. Šis auksinis pinigėlis apkeliavo visą pasaulį, matė daugybę šalių ir kartu su savo saugotojais išgyveno neįtikėtinų nuotykių.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Pinigėlis stebuklingas, nes juo galima atsiskaityti visame pasaulyje. Nereikia jokių kitokių pinigų. Be to, jis neįkainojamas, nes už jį galima nupirkti viso pasaulio turtus, jo neatiduodant, tik parodant. Šis auksinis pinigėlis yra slaptas leidimas į stebuklų, pasakų ir nuotykių pasaulį.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Senelis atidarė mažą, juodą medinę dėžutę ir ten suspindo auksinis pinigėlis. Kristupas nedrąsiai jį paėmė ir įsidėjo į vidinę kišenėlę. Taip pat pažadėjo niekam nepasakoti apie šį stebuklingą daiktą<br/>
   ]]>
    </string>
    <string name="p_1_2">
<![CDATA[
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Kitą dieną Kristupas paprašė mamos nupirkti jam lagaminą. Ji labai nustebo, tačiau žinodama sūnaus aistrą kelionėms nusprendė nieko neklausinėti ir nusivedė jį į sendaikčių turgų. Ten buvo daugybė keisčiausių daiktų iš viso pasaulio: žibalinė lempa, sena mėlyna kėdė, kuri buvo panaši į karališką sostą, daugybė knygų su keistais rašmenimis, žemėlapiai, šachmatai su iš kaulo pagamintomis figūrėlėmis ir dar daug visko. Vaikštinėdamas po sendaikčių turgų, pas vieną prekeivį Kristupas pamatė mažą, rudą lagaminėlį. Jis buvo iš odos, tačiau labai apsitrynęs, su baltu užrašu, kurio nepavyko perskaityti, o vidus išklotas geltonu aksomu. Kristupui lagaminas patiko. Jis pasakė mamai, kad būtent apie tokį visada ir svajojo.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Tačiau pardavėjas nurodė labai aukštą kainą ir nenorėjo nuleisti nė cento. Mama buvo įsitikinusi, kad tokio brangaus daikto nepirks, todėl nuėjo ieškoti toliau. Tada Kristupas prisiminė pinigėlį ir nusprendė išmėginti jo galią... <br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Pardavėjas labai nustebo, jis paėmė stebuklingą daiktą, apžiūrėjo iš visų pusių, pakandžiojo dantimis bandydamas įvertinti, ar tikrai auksinis, tada atidavė berniukui ir tarė: „Apie šį nepaprastą pinigėlį man pasakojo mano prosenelis, jis kažkada jį matė pas vieną jauną keliauninką.... Gerai, aš tau padovanosiu šį lagaminėlį, nes koks keliautojas be lagamino, ar ne?“<br/>
	]]>
    </string>
    <string name="p_1_3">
<![CDATA[
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Kristupas paslėpė pinigėlį kišenėje ir pasiėmęs lagaminėlį nubėgo pas mamą. Jis visą kelią eidamas namo tylėjo, o galvoje sukosi tūkstančiai minčių. Berniukas jau įsivaizdavo, kaip laikydamas šį lagaminėlį vienoje rankoje, o pinigėlį kitoje keliauja per pasaulį ieškodamas nuotykių.  <br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="p_1_4">
<![CDATA[
	&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Tą vakarą berniukas labai nekantravo eiti miegoti. Jis greitai suvalgė manų košę, išgėrė šilto pieno su medumi ir nusiprausęs kojytes atsigulė į lovą. Rudą lagaminą padėjo po ja, o pinigėlį po pagalve ir ėmė laukti. Laukė ilgai, tačiau nieko nevyko. Šiek tiek nusiminė, bet neprarado vilties. Galiausiai miegas nugalėjo ir Kristupas paniro į sapną.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Kažin kokia dar niekada nematyta stotis. Iš traukinių veržiasi garai. Labai daug žmonių, o Kristupas stovi perone su mažu rudu lagaminėliu rankoje. Švieslentėse surašyti keisti pavadinimai: Roma, San Franciskas, Paryžius, Oslas ir dar daug kitų, kurių jis net nesugebėjo perskaityti. <br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; „Vadinasi, čia ir prasideda mano kelionė“, – pagalvojo Kristupas ir nuėjo link traukinio, ant kurio buvo parašyta „į Veneciją“.<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="p_2_1">
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Traukinys sustojo. Viskas įvyko taip greitai, jog Kristupas net nespėjo suprasti ir
pasidairyti pro langą. Apie Veneciją berniukas buvo girdėjęs iš mamos. Ji pasakojo, kad tai
miestas ant vandens su daugybe kanalų, kuriuose plaukioja maži ir dideli laiveliai, vietiniai
žmonės juos vadino gondolomis.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Kristupas priėjo prie vyro puošniu kostiumu ir paprašė jį paplukdyti. Tamsų apsiautą ir
skrybėlę dėvintis vyras nužvelgė berniuką ir pasakė, kad nemokamai jis neplukdo. Kristupas 
neturėjo pinigų...tik mažą auksinę monetą. Todėl nusprendė išmėginti savo laimę.
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Vyriškis labai nustebo pamatęs stebuklingą daiktą, iškarto pakvietė berniuką į valtį ir
papasakojo seną legendą...<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Esą kažkada šis pinigėlis prikausė dviems broliams. Karlas buvo geras kepėjas, o Melnas
labai godus stiklo pūtėjas. Kartą jis pavogė pinigėlį ir pradėjo jį naudoti siekdamas praturtėti. Tai 
užtraukė nelaimę visai Venecijai ir atslinko potvynis. Murano sala buvo užlieta ir pradingo nuo 
žemės paviršiaus. Po mėnesio vanduo atslūgo. Žmonės ėmėsi atstatyti vandens nuniokotą miestą, 
tačiau stiklo pūtėjo Melno ir auksinio pinigėlio niekas nematė.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Baigęs pasakoti legendą vyras priplukdė laivelį prie kranto ir įspėjo Kristupą, kad saugotųsi
piktų žmonių.
 ]]>
    </string>
    <string name="p_2_2">
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Berniukas padėkojo vyriškiui su skrybėle ir patraukė link žalio namo, ant kurio puikavosi
iškaba „Skaniausia pica“. Jis jautėsi šiek tiek išalkęs po kelionės, todėl norėjo pasistiprinti. 
Tarpduryje jį pasitiko senas vyriškis, kuris pasiūlė pačiam berniukui išsikepti picą. Kristupas 
labai nustebo, tai buvo pirmas kartas, kai jis pats gamino maistą.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Pirmiausia jis sumaišė tešlą ir iškočiojo ploną padą. Senelis atnešė daržovių, sūrio ir 
saliamio. Kristupas ištepė picos paplotį riebalais ir atidžiai dėliojo plonus mėsos griežinėlius. 
Po to sekė pomidorai, bazilikų lapeliai ir sūris. Galiausiai senelis liepė užlenkti picos kraštelius į 
vidų ir pašovė gaminį į krosnį. Iškepusi ji atrodė nuostabiai, todėl Kristupas suskubo valgyti. Dar 
niekada gyvenime jis nebuvo ragavęs tokios skanios picos. <br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Prieš išeidamas berniukas prisipažino kad negali sumokėti, tačiau išsitraukė auksinį 
pinigėlį. Senasis kepėjas apžiūrėjo monetą ir pasakė, kad ji kažkada priklauso jo seneliui Karlui.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Dabar Kristupas suprato, kad legenda, kurią pasakojo jį plukdęs vyras buvo gryniausia 
tiesa.
 ]]>
    </string>
    <string name="p_2_3">
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Berniukas padėkojo kepėjui už picą ir išėjo. Netikėtai prie jo priėjo puošni dama su kauke
ir pasiūlė aprodyti miestą. Kristupas sutiko. Dama vedė berniuką siauromis gatvelėmis, kurios 
buvo pasislėpusios tarp spalvotų namų eilių. Staiga jie sustojo prie vieno namo. Moteris įstūmė 
Kristupą vidun. Tamsoje berniukas pamatė prie krosnies stovintį piktą vyrą, jis reikalavo atiduoti 
pinigėlį.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Kristupas nesutiko. Tada vyras uždarė berniuką rūsyje ir liepė gaminti stiklinius 
kamuoliukus, tol kol persigalvos ir atiduos monetą.<br/>
Kristupas nežinojo, ko griebtis. Jis bandė atidaryti duris – bet veltui, jos buvo sunkios ir 
užrakintos, o langų nebuvo. Jis beldė, šaukė, tačiau viskas veltui. <br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Taigi atsisėdo prie stalo ir pradėjo darbą. Berniukas kruopščiai gamino stiklinius rutuliukus 
ir dėjo juos į šaltą indą su vandeniu, kad atvėstų. Rutuliukai buvo įvairiaspalviai: raudoni, žali, 
geltoni, o žiūrint prieš žvakės liepsną keitė spalvas. Kristupą taip sužavėjo jo kuriami maži 
stebuklai, kad vieną akimirką net pamiršo apie įkalinimą tamsiame rūsyje ir piktą vyrą, kuris 
nori atimti auksinį pinigėlį. Bėgo valandos... staiga Kristupas išgirdo balsą už durų. Tai buvo jį į 
salą atplukdęs vyriškis. Jis greitai atidarė duris ir jie pasileido bėgti iki laivelio. Gondola skrodė 
vandenį, o sala vis tolo. Staiga tolumoje vyriškis pamatė motorinę valtį, joje buvo stiklo pūtėjas. 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Pasiekęs krantą Kristupas bėgo taip greitai, kaip galėjo. Pagaliau – stotis. Berniukas 
uždusęs įšoko į traukinį...<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Kristupas nubudo savo lovelėje. Dar niekada nesapnavo tokio keisto sapno. Pakišo ranką 
po pagalve ir patikrino, ar pinigėlis ten. Taip, jis gulėjo ten pat, kur vakare padėjo. Greitai iššoko 
iš lovos ir išsitraukė lagaminą, atidarė jį ir... jame gulėjo mažas stiklinis rutuliukas, vienas iš tų, 
kuriuos Kristupas pagamino sėdėdamas tamsiame rūsyje.
 ]]>
    </string>
    <string name="p_3_1">
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Pirmoji Kristupo kelionė buvo kupina nuotykių, o dar tas mažas stiklinis rutuliukas, kuris dabar gulėjo jo lagamine... Jis buvo neišgalvotas, jis buvo tikras. <br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Diena prabėgo nepastebimai. Kristupas gulėjo savo mažoje lovelėje, lagaminas ir pinigėlis buvo savo vietose. Beliko užsimerkti ir panirti į sapną.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Paryžius – toks buvo šios kelionės tikslas. Išlipęs iš traukinio, mažasis keliautojas apsidarė ir pajuto, kad kažkas jį stebi, tačiau būgštauti nebuvo laiko. Prie jo priėjo mergaitė su pintine popierinių gėlių ir mandagiai pasisveikino bei pasiūlė pirkti raudoną rožę. Berniukas labai nustebo.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Mergaitės vardas buvo Amelija. Ji pasiūlė aprodyti miestą ir netrukus jie jau žingsniavo Eliziejaus laukais, o priekyje matėsi Eifelio bokštas. Priėjus arčiau, Kristupui užgniaužė kvapą, dar niekada jis nebuvo matęs tokios didelės, sudėtingos, bet kartu labai grakščios metalinės konstrukcijos. <br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Lipti laipteliais jie nesiryžo, juk čia buvo 1 665 pakopos, tačiau pasinaudojo specialiai tam įrengtu liftu. Kristupas pažvelgė žemyn ir pamatė mažas skruzdėlytes, tačiau tai buvo ne skruzdės, o žmonės. Visi automobiliai atrodė kaip spalvotos degtukų dėžutės, o namai – kaip pieno pakeliai.<br/>

   ]]>
    </string>
    <string name="p_3_2">
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Vėliau mažieji draugai nusprendė paplaukioti Senos upe. Amelija pasakė, kad kai plauki po tiltais, privalai užsimerkti ir sugalvoti norą, tada jis tikrai išsipildys. Mergaitė pakuždėjo, kad jos slapčiausias noras gaminti kvepalus, kaip tai darė jos proprosenelis Žanas Pjeras.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Jis buvo garsus Paryžiaus parfumeris ir turėjo puikią uoslę bei stebėtinai lengvai maišė eterinius aliejus. Vyras nesiekė praturtėti, o už savo kvepalus imdavo tiek, kiek klientas pasiūlydavo. Žanas Pjeras žinojo daugybę kvepalų receptų, o juos visus kruopščiai rašėsi nedidelėje juodoje knygelėje, kurią nešiojosi dešinėje švarko kišenėje. Užrašinėje buvo skyrelis, kuriame vyras laikė auksinį pinigėlį. Proprosenelis visada sakydavo, kad ta moneta stebuklinga ir neša jam laimę nuo tada, kai išlošė ją žaisdamas kauliukais iš vieno jūreivio. Žmonės matydami jo sėkmę ėmė pavydėti. Vieną vakarą Žanui Pjerui einant iš savo krautuvės pribėgo keturi vyrai. Jie jį sugavo ir atėmė kvepalų receptų knygelę bei pinigėlį. Nuo tada jo niekas nematė. <br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Amelija papasakojo, kad po daugybės metų Paryžiuje duris atvėrė kvepalų muziejus, o jame po stikliniu gaubtu guli Žano Pjero užrašinė. Tada Kristupas nusprendė, jog būtina šią relikviją grąžinti teisėtiems šeimininkams.<br/> 

   ]]>
    </string>
    <string name="p_3_3">
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Visiškai sutemo, mieste užsidegė gatvių žibintai. Kristupas ir Amelija stovėjo prie didelio pastato durų su iškaba „Čia prasideda kvepalų istorija“. Mergaitė paklibino rankeną, bet durys buvo užrakintos. Berniukas žinojo, ką turi daryti, jis paprašė Amelijos užsimerkti, o tuo metu pridėjo prie užrakto savo auksinį pinigėlį. Durys girgždėdamos prasivėrė. <br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Vaikai su mažais žibintuvėliais rankose patraukė ilgais koridoriais užsukdami tai į vieną, tai į kitą salę. Jie ieškojo kambario, kuriame buvo laikoma Žano Pjero užrašinė. Kristupas stebėjosi matydamas tiek daug mažų stiklinių buteliukų. Jie buvo tokie skirtingi – raudoni, žali, permatomi, su mediniais ir stikliniais kamšteliais, kai kurie buvo labai ilgi, kiti apvalūs kaip teniso kamuoliukai. Vienoje salėje buvo daugybė augalų. Amelija paaiškino, kad jie buvo auginami eteriniams aliejams gaminti, o sumaišius nedidelius jų kiekius išgaunamas nepaprastas kvapas. Jie vis ėjo iš salės į salę, o Kristupas stebėjosi, kokia ilga ir nuostabi yra kvepalų istorija.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Vienos salės viduryje Amelija išvydo stiklinį gobtuvą, o po juo gulėjo maža juoda Žano Pjero užrašinė. Pasiėmę ją, vaikai greitai paliko pastatą. <br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Berniuką pažadino malonus kvapas, tačiau tai buvo ne kvepalai, o mamos kepama kiaušinienė. Prieš pusryčius dar pažvelgė į lagaminą – jame šalia mėlyno stiklinio rutuliuko gulėjo raudona popierinė Amelijos daryta rožė.<br/>
   ]]>
    </string>
    <string name="p_4_1">
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Kristupui patiko keliauti traukiniais, tačiau šį kartą pinigėlis buvo paruošęs staigmeną...<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Tik užmerkęs akis berniukas pajuto gaivų vėjo gūsį, oras buvo pritvinęs druskos, o žydrame danguje klykavo žuvėdros. Tai buvo didelio uosto krantinė. <br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Kristupas žingsniavo pakrante, o vandenyje suposi prabangios jachtos, kiek skurdžiai atrodantys žvejų laiveliai, keltai ir net du didžiuliai kruiziniai laivai. Jis priėjo prie milžiniškų laivų kapitonų ir sužinojo, kad vienas iš jų plaukia į Afriką, kitas – į Australiją. Mažasis keliauninkas norėjo aplankyti abu žemynus, tačiau mintis, kad daugiau nei dešimt dienų teks gulėti prie baseino ir stebėti pagyvenusias ponias, kurios šokoladu lepina savo šuniukus, atrodė nepakeliama. <br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Tokių minčių genamas Kristupas patraukė toliau nuo laivų milžinų. Kiek atokiau pastebėjo tamsiai mėlyną žvejų laivelį. „Viktorija“, – perskaitė berniukas. Mažasis keliauninkas pasisveikino su kapitonu ir paklausė, ar galėtų plaukti su jais. Jis galėjo parodyti auksinį pinigėlį ir taip gauti leidimą plaukti, tačiau pabijojo, taigi pasisiūlė būti virėjo padėjėju.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Laivelis nebuvo didelis. Be kapitono, čia dar buvo virėjas ir penki įgulos nariai. Visi jie plaukė gaudyti žuvies, kurią pardavę siųsdavo pinigus savo šeimoms, o patys vėl plaukdavo į jūras. <br/>
  	]]>
    </string>
    <string name="p_4_2">
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Kristupas uoliai dirbo. Kasdien jis skusdavo bulves – jų reikėjo keturiasdešimties. Taip pat darinėjo žuvis ir, kai likdavo laiko, sėdėjo ant denio raišiodamas skyles, kurias tinkluose paliko iš jų pasprukę žuvys. Radęs laisvą minutę, jis kalbėdavosi su žvejais. Tai buvo labai skirtingi žmonės. Jie skyrėsi savo kalba, odos spalva ir net valgymo įpročiais, tačiau turėjo vieną bendrą bruožą – visi jie mylėjo jūrą ir neįsivaizdavo savo gyvenimo be jos.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Kiekvieną vakarą kapitonas pasakodavo istorijas. Šis vakaras buvo ne išimtis.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Kažkada labai seniai buvo didingas prekybinis laivas „Aleksandra“. Jis gabendavo įvairiausius daiktus: šilką, prieskonius, ginklus, brangius akmenis ir metalus. Visi spėliojo, kur slypi laivo paslaptis, ir su pagarbia baime žvelgdavo į laivo įgulą. Jūrų velnias – taip žmonės vadino „Aleksandros“ kapitoną. Tai buvo vidutinio amžiaus vyras, dėvintis didelę skrybėlę su vanago plunksnomis ir nešiojantis daug auksinių žiedų. Vienas jūreivis pasakojo, kad Jūrų velnias turėjo mažą juodą dėžutę, o joje laikė kažkokią stebuklingą monetą, ir tik dėl jos laivas buvo toks galingas.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Prabėgus porai metų, „Aleksandra“ dingo. Žmonės kalbėjo, kad ji užplaukė ant uolos ir nuskendo. Kiti sakė, kad pakilo audra ir laivas apsivertęs nugrimzdo į jūrų gelmes. Treti tvirtino, kad laivą pasiėmė karalius. Kaip buvo iš tiesų, niekas nežino, tačiau vienas Jūrų velnio įgulos narys buvo pastebėtas Norvegijos uoste ir jis turėjo auksinį pinigėlį.<br/>
  	]]>
    </string>
    <string name="p_4_3">
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Baigęs pasakoti istoriją, kapitonas nusižiovavo ir liepė visiems eiti miegoti. Kristupas grįžo į savo kajutę. Jis pažvelgė pro apvalų langelį – Mėnulis buvo ryškus ir didelis. Prieš eidamas gulti, dar norėjo patikrinti savo lagaminą, tik staiga pastebėjo, kad čia kažkas lankėsi ir tas kažkas sujaukė visus daiktus. Ko gero, ieškojo pinigėlio. Gerai, kad berniukas jį visada nešiojosi su savimi. Supratęs, kad laive likti nesaugu, mažasis keliauninkas pasiėmė lagaminą, gelbėjimosi liemenę ir įmetė į vandenį guminę valtį. Ji bematant išsiskleidė ir po keleto minučių Kristupas sėdėjo joje.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Berniuką pažadino saulė, kuri švietė tiesiai į veidą. Aplink buvo tik jūra. Prabėgo kelios valandos. Kristupui nuo saulės svaigo galva, todėl jis atsigulė ant valties dugno. Kiek laiko praleido gulėdamas, nežinojo, tačiau kai pabudo, suprato, kad guli ant bambukinio čiužinio, o šalia jo padėtas dubuo su vandeniu. Berniukas atsigėrė ir pabandė atsikelti, tačiau neturėjo tam jėgų, todėl vėl išsitiesė ir užsimerkė.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Po kelių dienų Kristupas atgavo jėgas. Buvo diena ir saulė ryškiai švietė. Matėsi jūra, o gal vandenynas, jis nežinojo. Pakrantėje sukryžiavęs kojas po savimi sėdėjo liesas, tamsaus gymio vyras. <br/>
  	]]>
    </string>
    <string name="p_4_4">
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Jis nusivedė berniuką už savo kuklaus bambukinio namelio, o ten stovėjo dešimtys molinių indų.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Kristupas atkėlė indų dangčius, o iš ten pradėjo šliaužti gyvatės. Jos rangėsi ant žemės ir šnypštė. Vienos buvo juodos, kitos raudonos, dar kitos geltonos su taškeliais.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Keistasis vyras liepė nedaryti staigių judesių. Kristupas klusniai įvykdė nurodymą ir netrukus į didelius dubenis buvo pripilta pieno, kurį gyvatės godžiai gėrė. Berniukas stovėjo ir stebėjosi. Jis nesuprato, kas vyksta ir kur pateko. Juk Indiją jis įsivaizdavo kaip prieskonių, šventų karvių, muzikos ir šokių šalį, o čia buvo tik daugybė gyvačių. <br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Kol gyvatės vaišinosi pienu, vyras papasakojo, kad yra gyvačių kerėtojas ir kadaise gyveno mieste, pilname triukšmo, kur žmonės vis skubėdavo. Tačiau jam pabodo toks gyvenimas. Jis pasiėmė būtiniausius daiktus ir palikęs Indijos sostinę Delį persikėlė gyventi prie vandenyno. Po metų jis jau pažinojo čia augančius augalus ir susidraugavo su gyvatėmis, kurios nebuvo tokios baisios kaip jam pradžioje atrodė.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Atsisveikindamas gyvačių kerėtojas pasakė, kad visa, kas gyva, nėra mūsų priešai ir kiekvienas gyvis šioje žemėje yra svarbus, todėl būtina mylėti gamtą.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Kristupas pabudo savo lovelėje, pažvelgė po lova, o rudame lagaminėlyje šalia mėlyno stiklinio rutuliuko ir popierinės raudonos rožės gulėjo nedidelis paketėlis. Kristupas išvyniojo jį ir pamatė žoleles, kurios skleidė labai malonų kvapą. „Tai vaistai nuo visų ligų, jie daro stebuklus, tik privalai tikėti“, – buvo parašyta lapelyje. <br/>
  	]]>
    </string>
    <string name="p_5_1">
<![CDATA[ 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Afrika. Karštis. Smėlis ir didžiuliai trikampiai iš akmenų. Būtent tokios mintys šovė berniukui į galvą atsidūrus Egipte, prie didžiosios Cheopso piramidės. Šį kartą jis nusprendė būti atsargus, ir likti nepastebėtas, todėl įsiliejo į minią. Taigi, kai ekskursijos vadovas pakvietė visus apžiūrėti statinį iš vidaus, Kristupas ramiai nusekė paskui grupę. Tačiau nuotykių troškimas, o gal slapta nuojauta jį nuvedė kitu keliu. Visi turistai nužingsniavo ilguoju koridoriumi, o berniukas pasuko į dešinę...<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Kristupas pasišviesdamas žibintuvėliu ėjo koridoriumi. Ant sienų buvo įvairūs piešiniai: faraonas, jį garbinantys darbininkai, kariai, gyvūnai, kažkokios apeigos. Mažasis keliauninkas stebėjo įstabius meno kūrinius. Galiausiai prieš save pamatė sieną. Ko gero, tai buvo akligatvis, apie kurį kalbėjo gidas.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Kristupas pridėjo auksinį pinigėlį prie sienos – nieko. Bandė jį įsprausti tarp akmeninių blokų – nieko. Lubos buvo žemos, taigi pakėlęs rankas į viršų pasiekė dar vieną akmens luitą – nieko. Tada netikėtai pinigėlis išsprūdo ir nukrito ant žemės... <br/>
		]]>
    </string>
     <string name="p_5_2">
<![CDATA[ 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Mažasis saugotojas pasilenkė jo pasiimti ir pajuto virpant žemę po kojomis. Tada didžiulis trenksmas ir... jis čiuožė tuneliu žemyn. Greitis buvo didelis, berniukas bandė įsikabinti į sienas ir sustoti, bet veltui. Galiausiai po kelių minučių nukrito ant žemės. Norėjo atsistoti, tačiau tai buvo neįmanoma. Lubos, jei tai galima pavadinti lubomis, buvo tokios žemės, kad jis turėjo šliaužti ant pilvo. <br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Berniukui skaudėjo alkūnes, oras buvo tvankus, sausas ir graužė gerklę. Po gerų dvidešimties minučių jis pasiekė tunelio išsišakojimą. Nuojauta kuždėjo, kad reikia rinktis kairę. Ilgiau nedvejodamas jis nušliaužė toliau.<br/> 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Kristupui atrodė, kad šliaužia visą amžinybę. Jis norėjo gerti, norėjo pailsėti, tačiau negalėjo sustoti. Po valandos, o gal daugiau pajuto vėją. Mažasis keliauninkas suprato, kad tikslas nebetoli. Akligatvis. Dar vienas akmens luitas buvo priešais jį. Šį kartą pinigėlis turėjo padėti. Leisdama keistus garsus pasislinko akmeninė plokštė, ir Kristupas pamatė tamsą. Jis stovėjo dykumoje. Buvo naktis. <br/> 
		]]>
    </string>
     <string name="p_5_3">
<![CDATA[ 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Berniukas žingsniavo nežinodamas kelio. Visur plytėjo smėlynai. Tolumoje Kristupas pamatė keistą žmogystą. Ji visa nuo galvos iki kojų vilkėjo juodai bei pamodama ranka pakvietė keliauti kartu.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Kristupas paklusniai nusekė vaiduokliui iš paskos. Jie žingsniavo per smėlynus ir vaizdas nesikeitė. Aukštos, žemos, ilgos smėlio kopos ir viskas. Galiausiai jie priėjo stovyklavietę. Ten buvo laužas, palapinė ir mėnesienoje snaudžiantis kupranugaris. <br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Tik dabar Kristupas galėjo įsižiūrėti į jį atsivedusią žmogystą... Berniukas pastebėjo tamsius vešlius antakius, ilgas blakstienas ir juodas kaip anglis akis. Tai buvo jauna moteris, apsirengusi labai keistu drabužiu, pro kurį matėsi tik akys. <br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Moteris prisistatė esanti vardu Sana. Ji paklausė, ar Kristupas seniai keliauja su pinigėliu, ir papasakojo, kad apie šį stebuklingą daiktą girdėjo iš savo motinos, o šiai pasakojo jos senelė. <br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sana, pasakojo legendą apie dievus, kurie siekdami padaryti žmones laimingus padovanojo jiems auksinį pinigėlį. Jis galėjo atverti duris, pajudinti uolas ir išgydyti ligas. Tiesa, paklusdavo ne visiems. Tik tyros širdies ir kilnios sielos žmogus galėjo daryti stebuklus. Senieji Egipto faraonai buvo pikti, bet teisingi. Siekdami atsidėkoti dievams už tokią nuostabią dovaną, jie pastatė piramides, o stebuklingas daiktas padėjo tai padaryti.<br/>	 
		]]>
    </string>
     <string name="p_5_4">
<![CDATA[ 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Kristupas norėjo dar daug paklausti, tačiau miegas paėmė viršų... Ankstų rytą prižadino vyro balsas. Berniukas pramerkė akis. Jis gulėjo ant smėlio, o priešais jį buvo penki kupranugariai. Ant jų sėdėjo vyrai, keistais audiniais apsirišę galvas, o Sanos nebuvo nė kvapo. Vyrai pasakė, kad ilgai jo ieškojo ir užsodino ant kupranugario. Berniukas visą kelią tylėjo ir kūrė pabėgimo planą... Jis suprato, kad šie vyrai, ko gero, taip pat žino apie pinigėlį ir gali pabandyti jį paimti.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Priėjus miestą, mažasis keliauninkas nušoko nuo kupranugario ir pasileido bėgti. Jis bėgo nesidairydamas. Nubėgęs kelis kvartalus, pagaliau sustojo. Miestas buvo nepažįstamas, tačiau jį gabenusių vyrų nesimatė. „Bėk tiesiai, tada pasuk į kairę ir nubėgęs dar vieną kvartalą suk į dešinę. Tada vėl tiesiai ir pamatysi stotį. Sėsk į traukinį ir negrįžk čia daugiau niekada,“ – pasigirdo balsas už nugaros. Tai buvo Sana.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Mažasis keliauninkas įveikė kvartalą, pasuko į dešinę ir pamatė tuos pačius jį gabenusius vyrus. Jie taip pat pastebėjo Kristupą ir pradėjo vytis.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Stotis. Traukinys. Jis jau juda. Mažasis keliauninkas dar spėjo įšokti į vagoną ir durys užsidarė.<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Tačiau prieš tai dar spėjo pamatyti tą patį vyrą, kuris buvo Venecijoje, Paryžiuje ir net Indijoje. Kas jis ir ko jam reikia? Ir kaip jis sugebėdavo susekti Kristupą visose pasaulio šalyse? Berniukas suprato, kad tai ne paskutinė jo kelionė ir jis privalo viską išsiaiškinti...<br/>	 
		]]>
    </string>
    
    <string name="t_1">Auksinis pinigėlis</string>
    <string name="t_2">Spalvoti rutuliukai</string>
    <string name="t_3">Amelija ir kvepalai</string>
    <string name="t_4">Gyvačių kerėtojas</string>
    <string name="t_5">Sana su šydu</string>

</resources>